---
author: Yuni Hutsuka
pubDatetime: 2024-01-17T23:50:00.400Z
title: HHKB Studioをしばらく使い倒して見た感想
slug: hhkb-studio-is-so-good
featured: false
draft: false
tags:
  - blog-ブログ
description: 親指シフトとの組み合わせでとても幸せという話をしたい。
---

## HHKB Studioを購入してから1ヶ月

HHKB Studioを購入してから1ヶ月が経過しました。
念願叶って手元にやってきたこのキーボードは値段通りかつ期待以上の満足感で僕の打鍵に応えてくれています。
今回はざっくりとその所感を書いていこうと思います。

## キー配列の自由度が高くて楽しい

最初からわかっていたことでしたが、キー配列の自由度が高い。
高すぎます。
これのおかげでもはや出来ないことがないレベルです。
強いて言うなら、ショートカットの自由度がもう少し高いと更に嬉しい。
いくらかIMEの都合で再現が難しいものがあるので。

## Google IMEとの組み合わせで親指シフトも導入

IMEに閉じた状態で親指シフトの実現をするのもらっくらく。
スペースキーの左右にLRを配置することで、NICOLA配列の亜種で日本語を打てるようになりました。
ほんと、幸せなキーボード生活ですよ。
